[文革2.0]自我審查 甘願噤聲

國安法一放風話會通過，連條文都未知，好多同路人就相繼立即宣布退出。面對政治迫害同極嚴重嘅後果，大家主動放棄掙扎。其實係咪正中中共下懷呢？

自理大役後，政府不斷反對各樣名義嘅遊行，相比起舊時以驅散形式嘅方針，現在更傾向於恫嚇。每每遊行前總會破獲軍火庫，亦會於各大轉車站部署大量警力，上車搜查年輕人。這些策略不需立竿見影，仍然可奏效。原因在於被捕可能性提高，大家自動避免攜帶重裝備。如此，遊行的人數和力量皆會下跌。

但這跟國安法有甚麼關聯？國安法就是以上恫嚇策略嘅終極版本。以言入罪下，冷氣軍師亦會被受攻擊。

對勇武派而言，每次上場或多或少皆有被捕及牢獄之災的心理準備。國安法並不會令勇武的被捕風險增加，增加的是後果，由暴動十年變為永久送中。但勇武畢竟是勇武，終會有一定膽量堅持抗爭。

對和理非而言，國安法無疑加重風險和後果，造成雙重打擊。和理非原本就是have something to lose因而是和理非。這些原因可以是金錢、生活環境甚或家庭。試想像一直熱衷於遊行抗爭的和理非，深怕參與勇武抗爭，今後會因為高呼五大訴求及香港獨立等標語，被上綱上線，扭曲為港獨份子，加以刑責。我們可以想像，和理非必定深受打擊，淡出社運。

對冷氣軍師而言，以言入罪最為可怕。膽怯懦夫，安坐家中，無為抗爭，不知無知，說三道四，挑撥離間。國安法可謂完美中斷此等鼠輩之口水抗爭。話雖如此，他們炒熱氣氛、鼓勵抗爭的作用依然值得欣賞。

講咗三類抗爭者喺國安法下嘅下場，我們可以估計到國安法的其中一個功用 — 和勇分家。和理非同冷氣軍師會因為不符合成本效益嘅抗爭而噤聲，連日的del post可以助證。餘下嘅便是敢於發聲的勇武。

缺乏和理非嘅龐大後盾作為保護，敢於發聲的人便容易被孤立單捉，此時再真真正正地使用國安法條文打壓，加上藍絲舉報，於殺雞儆猴及寒蟬效應雙重打擊下，社會噤聲，民意表象逆轉。7婆可以明正言順講：「香港政府受廣大市民(少數派)支持。」

睇落好似好灰，完全冇得打咁，其實唔係。只要我哋唔好噤聲、自我審查，繼續堅持於發聲及抗爭，整個死亡過程唔會咁快。蒙面法就係一個企圖分裂和勇嘅失敗例子，雖則蒙面法及國安法不可同日而語......但亦可參考借鑒。

其實藍絲都只係做返我哋做緊嘅嘢，咪又係老豆搵仔、大頭同投訴信。我哋只要做得更多更好，其實都可以一戰。最怕就係自我審查、主動噤聲。Lose without a fight!

大家今日、明日都一齊加油

推就辛辛苦苦打咁大篇嘢冇人睇

PISH

推

咪比放負五毛影響啦，大家，宜家係形勢大好啊。

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）做野，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱普城共諜放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地、美國制裁無用（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國停止外匯流入香港，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股、債券，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

推呀屌

Tui

Too long don’t read

香港人請不要平庸之惡